# Условия прямолинейного и равномерного движения планера.
Планированием называется прямолинейный и равномерный полет вниз по наклонной траектории.
![](/uploads/Aerodinamika-poleta-VS_10_shema_sil_na_planirovanii_1.png)
На данной схеме сила лобового сопротивления `X`, обозначена буквой `Q`.
Условия равновесия на планировании.  `R = G`
Раскладывая эти силы перпендикулярно к направлению движения и параллельно ему, заключаем, что прямолинейность планирования или неизменность угла наклона траектории `ϴ` обеспечивается равенством `Y=Gcosϴ`, а постоянство скорости планирования по траектории, т. е. равномерность движения, достигается вторым условием `X=Gsinϴ`.
Два последних уравнения, как это видно из вывода их, заменяют одно первое уравнение `R = G`